# Blog Navigation

本人博客源地址：https://github.com/carloscn/blog
本人博客用来建立学习框架，并做一些学习笔记和心得，大部分是自己原创，一些来源于书籍、网络博客或者技术文档，并对非原创内容进行了引用标注。博客内容纯属于个人建立知识仓库以及个人学习使用，并非引流营销商业目的。欢迎指正错误与探讨问题，本人邮箱： carlos.wei.hk@gmail.com 

## Knowledge

### Linux Kernel 

* [01_LinuxKernel_内核的启动（一）之启动前准备](https://github.com/carloscn/blog/issues/64)[2022-7-5]
* [02_Linux内核_进程的管理和调度](https://github.com/carloscn/blog/issues/8) [LinuxKernel](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3ALinuxKernel)

### Embedded

* [01_Embedded_ARMv7/v8 Non-secure Boot Flow](https://github.com/carloscn/blog/issues/61) [2022-5-22] (updating)
* [02_Embedded_ARMv8 ATF Secure Boot Flow (BL1/BL2/BL31)](https://github.com/carloscn/blog/issues/65) [2022-7-11] (updating)
* [在MACBOOK上搭建ARMv8架构的ARM开发环境](https://gist.github.com/carloscn/7774739514033fa7a9b5407f6fb880d8)
* [Starting with JLink debugger or QEMU](https://github.com/carloscn/blog/issues/4) [Embedded](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3AEmbedded) [GDB](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3AGDB)
* [Using GDB and GDB-multi command note](https://gist.github.com/carloscn/f628bb08453cdda3a33de58caa06ba1f)
* [嵌入式Linux编译内核步骤 / 重点解决机器码问题 / 三星2451](https://github.com/carloscn/blog/issues/27) [2017-12-7]
* [OMAPL138制作SD卡启动盘及重装Linux系统](https://github.com/carloscn/blog/issues/30) [2018-1-6]
* [基于OMAPL：Linux3.3内核的编译](https://github.com/carloscn/blog/issues/31) [2018-6-7]
* [DSP+ARM多核异构开发环境搭建OMAPL138](https://github.com/carloscn/blog/issues/33) [2018-6-8]
* [OMAPL多核异构通信驱动AD9833-Notify组件demo](https://github.com/carloscn/blog/issues/34) [2018-6-8]
* [ZYNQ的Linux Linaro系统镜像制作SD卡启动](https://github.com/carloscn/blog/issues/39) [2018-8-27]

### ARMv8 Basic (Public)

* [02_ARMv8_基本概念](https://github.com/carloscn/blog/issues/1) [ARMv8](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3AARMv8)
* [03_ARMv8_指令集介绍_加载指令集和存储指令集](https://github.com/carloscn/blog/issues/2) [ARMv8](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3AARMv8)
* [04_ARMv8_指令集_运算指令集](https://github.com/carloscn/blog/issues/3) [ARMv8](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3AARMv8)
* [05_ARMv8_指令集_跳转_比较与返回指令](https://github.com/carloscn/blog/issues/10) [ARMv8](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3AARMv8)
* [06_ARMv8_指令集_一些重要的指令](https://github.com/carloscn/blog/issues/12) [ARMv8](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3AARMv8)
* [0X_ARMv8_指令集_基于汇编的UART驱动](https://gist.github.com/carloscn/dec6fe9743b9cbbdc58a44e048ab5598) [2022-4-2]
* [07_ARMv8_汇编器Using as](https://github.com/carloscn/blog/issues/19) [2022-4-4]
* [08_ARMv8_链接器和链接脚本](https://github.com/carloscn/blog/issues/20) [2022-4-6]
* [09_ARMv8_内嵌汇编（内联汇编）Inline assembly](https://github.com/carloscn/blog/issues/22) [2022-4-11]
* [10_ARMv8_异常处理（一） - 入口与返回、栈选择、异常向量表](https://github.com/carloscn/blog/issues/47) [2022-4-13] [2022-4-14]
* [11_ARMv8_异常处理（二）- Legacy 中断处理](https://github.com/carloscn/blog/issues/49) [2022-4-18]
* [12_ARMv8_异常处理（三）- GICv1/v2中断处理](https://github.com/carloscn/blog/issues/51) [2022-4-21]
* [13_ARMv8_内存管理（一）-内存管理要素](https://github.com/carloscn/blog/issues/53) [2022-4-27]
* [14_ARMv8_内存管理（二）-ARM的MMU设计](https://github.com/carloscn/blog/issues/54) [2022-5-2]
* [15_ARMv8_内存管理（三）-MMU恒等映射及Linux实现](https://github.com/carloscn/blog/issues/55) [2022-5-7]
* [16_ARMv8_高速缓存（一）cache要素](https://github.com/carloscn/blog/issues/57) [2022-5-9] [2022-5-10]
* [17_ARMv8_高速缓存（二）ARM cache设计](https://github.com/carloscn/blog/issues/58) [2022-5-12]
* [18_ARMv8_高速缓存（三）多核与一致性要素](https://github.com/carloscn/blog/issues/59) [2022-5-16]
* [19_ARMv8_TLB管理(Translation Lookaside buffer)](https://github.com/carloscn/blog/issues/60) [2022-5-18]
* [20_ARMv8_barrier（一）流水线和一致性模型](https://github.com/carloscn/blog/issues/62) [2022-5-24] [2022-5-29]
* [21_ARMv8_barrier（二）内存屏障案例](https://github.com/carloscn/blog/issues/63) [2022-5-29]


### Linux Userspace

* [Linux-用户空间-多线程与同步](https://github.com/carloscn/blog/issues/9) [Linux](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3ALinux)
* [Linux进程之间的通信-管道（上）](https://github.com/carloscn/blog/issues/13) [Linux](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3ALinux)
* [Linux进程之间的通信-管道（下）](https://github.com/carloscn/blog/issues/14) [Linux](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3ALinux)
* [Linux进程之间的通信-信号量（System V）](https://github.com/carloscn/blog/issues/15) [2022-4-1]
* [Linux进程之间的通信-内存共享（System V）](https://github.com/carloscn/blog/issues/16) [2022-4-1]
* [Linux进程之间的通信-消息队列（System V）](https://github.com/carloscn/blog/issues/17) [2022-4-2]
* [01_ELF文件_目标文件格式](https://github.com/carloscn/blog/issues/5) [GCC](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3AGCC) [Linux](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3ALinux)
* [02_ELF文件结构_浅析内部文件结构](https://github.com/carloscn/blog/issues/6) [GCC](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3AGCC) [Linux](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3ALinux)
* [03_ELF文件_静态链接](https://github.com/carloscn/blog/issues/11) [compiler](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3Acompiler) [GCC](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3AGCC) [Linux](https://github.com/carloscn/blog/issues?q=is%3Aissue+is%3Aopen+label%3ALinux)
* [04_ELF文件_加载进程虚拟地址空间](https://github.com/carloscn/blog/issues/18) [2022-4-3] [2022-4-4]
* [05_ELF文件_动态链接](https://github.com/carloscn/blog/issues/21) [2022-4-8] [2022-4-9]
* [06_Linux的动态共享库](https://github.com/carloscn/blog/issues/48) [2022-4-15]
* [07_ELF文件_堆和栈调用惯例以ARMv8为例](https://github.com/carloscn/blog/issues/50) [2022-4-19]
* [08_ELF文件_运行库（入口、库、多线程）](https://github.com/carloscn/blog/issues/52) [2022-4-24]
* [09_ELF文件_基于ARMv7的Linux系统调用原理](https://github.com/carloscn/blog/issues/56) [2022-5-7]

### Linux Driver

* [Linux Driver - GPIO键盘驱动开发记录_OMAPL138](https://github.com/carloscn/blog/issues/32) [2018-1-14]
* [基于OMAPL138的Linux字符驱动_GPIO驱动AD9833(一)之miscdevice和ioctl](https://github.com/carloscn/blog/issues/35) [2018-6-19]
* [基于OMAPL138的Linux字符驱动_GPIO驱动AD9833(二)之cdev与read、write](https://github.com/carloscn/blog/issues/36) [2018-6-21]
* [基于OMAPL138的字符驱动_GPIO驱动AD9833(三)之中断申请IRQ](https://github.com/carloscn/blog/issues/37) [2018-6-23]
* [Linux内核调用SPI驱动_实现OLED显示功能](https://github.com/carloscn/blog/issues/38) [2018-8-23]
* [Linux内核调用I2C驱动_驱动嵌套驱动方法MPU6050](https://github.com/carloscn/blog/issues/40) [2018-10-2]

### Qt

* [Qt_QtWebkits如何向QtWebEngine过渡](https://github.com/carloscn/blog/issues/23) [2017-7-17]
* [Qt_开发北斗定位系统融合百度地图API及Qt程序打包发布](https://github.com/carloscn/blog/issues/24) [2017-7-22]
* [Qt_QWebChannel和JS、HTML通信/交互驱动百度地图](https://github.com/carloscn/blog/issues/25) [2017-8-11]
* [Qt_Linux编译移植Qt5的环境_Xillinx的ZYNQ平台](https://github.com/carloscn/blog/issues/26) [2017-11-7]
* [Qt_Linux编译Qt4的环境_OMAPL138](https://github.com/carloscn/blog/issues/28) [2018-1-1]
* [Linux编译移植Qt5的环境_OMAPL138平台](https://github.com/carloscn/blog/issues/29) [2018-1-3]
* [Qt_QWT编译与配置-Windows/Linux环境](https://github.com/carloscn/blog/issues/41) [2019-2-18]
* [Qt_FFTW組件的編譯安裝](https://github.com/carloscn/blog/issues/42) [2019-2-21]
* [Qt on Linux 使用deb打包发布](https://github.com/carloscn/blog/issues/43) [2020-1-7]

### Security

* [Openssl EVP to implement RSA and SM2 en/dec sign/verify](https://github.com/carloscn/blog/issues/44) [2020-9-2]
* [基于Mac Silicon M1 的OpenSSL 编译](https://github.com/carloscn/blog/issues/45) [2021-2-25]
* [How to compile mbedtls library on Linux/Mac/Windows](https://github.com/carloscn/blog/issues/46)

-----------

## Design

### ARM Design (Private)


